中共連衰乜都唔知

中共連衰乜都唔知
（傳媒工作者 林海） - 林海

台灣年度影壇盛事金馬獎頒獎上周六晚在台北舉行，這本應是一眾華語電影工作者聚首一堂的藝術交流活動，卻因為一句話而掀起兩岸政治風波。《我們的青春，在台灣》獲膺最佳紀錄片，該片導演傅榆致得獎感言時說：「我希望有一天我們的國家，可以被當成獨立國家對待，這是我們台灣人最大的願望。」此台獨言論一出，中國大陸的網絡隨即中斷頒獎禮的轉播，與會的大陸演員集體缺席會後的晚宴提早離台，微博上再度被「中國，一點也不能少」的圖片刷屏，大陸影帝涂們在頒獎禮上說的「兩岸一家親」變成了「兄弟鬩牆」的統獨之爭。

大陸演員的集體表忠行動是有中共文化部「政委同志」暗中督師，還是自覺的自我審查不得而知，但行動背後有中共因素卻是昭昭明甚。別看他們在大銀幕前如何風光，只要有少少行為惹得當權者不高興，即可羅織罪名治之，更何況演藝圈潛規則眾多，當權者要找出把柄不難，一不小心便隨時步上范爺後塵，因此眾星對政治的言行皆如履薄冰，這種情況只能跟大隊以自保，不足為奇。

然而事件發生至今，中共官方絲毫沒有讓爭議降溫的迹象，素來惟恐天下不亂的《環時》周日發表社評，指民進黨利用事件炒起兩岸對立為即將到來的地方選舉造勢，「損害台灣利益」。昨日更傳出中共下令封殺金馬獎，不再讓大陸電影參加的消息。

這種涉及兩岸爭議的事件發生，被民進黨用來打意識形態牌催谷選情，是常識吧？但又是誰令到民進黨有這張意識形態牌可打？若非中共對台一直事無大小地「亮劍」，對百姓追求絕對的擁護，民進黨這張牌打得響？假如傅榆發言後大陸演員和中共官方皆沒有激烈反應，這爭議能炒起來嗎？《環時》社評指「一個年輕紀錄片導演說幾句話，無論她說甚麼，對我們都不構成大事」。既然不是大事，為何又是要人表忠又是要封殺呢？從1996年台海導彈危機至今，中共在台灣選舉之前每每大動作恫嚇，卻從來沒有嚇怕過台灣人，反倒助長了其一心打壓的台獨勢力。今次又平白給民進黨助選，反映的是中共至今仍然不知道自己「衰乜」，收服港台民心如是，與他國的外交也如是。

野蠻自大而不自知

中共對港台和對外政策之失敗，一言以蔽之就是「野蠻自大而不自知」，誤以為自己的高壓強權在境內壓得住百姓，在其他地方一樣可行。過往鄧江胡三人在位，尚懂得些許收斂，至少對他國不會張牙舞爪，悶聲發大財，令歐美縱有警戒也未至於翻臉。習近平上台後卻要大搞「民族復興」，一帶一路、台灣、南海、經濟科技處處「亮劍」，將國內那套野蠻強權照搬對外，結果就招來美國的貿易戰、其他國家的外交疏離和港台前所未有之離心，處處碰壁。

習總要成為亞太乃至全球的領袖，口裏說要與他國互相尊重、共榮共存，但在剛過去的APEC峯會，卻爆出中方外交官圖硬闖巴布亞新幾內亞外長辦公室，向對方就峯會宣言內容施壓，這等蠻行又如何令人相信中共會尊重他國、一帶一路是互惠互利？習總要「兩岸一家親」、「共同實現中華民族偉大復興」，但屢屢展現諸如今次金馬獎這般令台人反感的言行，台人又怎可能相信中共的統一大業會對自己有利？對香港就更不用說了，你懂的。

倘若中共要外國不再「反華」，要港台民眾歸心，其實也很簡單，只需放下野蠻的嘴臉、回歸文明的正途。據聞習總博覽群書，《伊索寓言》中北風與太陽的故事、《孫子兵法》的「不戰而屈人之兵」，不會沒有聽過吧？

林海
傳媒工作者

下一則
下一則
中國金融市場病入膏肓 (盧峯)

威權統治，笑撚死